一家四口，俾兩萬老婆做家用算多定少？

只須照顧一家四口的一日三餐，工人出糧，小朋友興趣班，以及她自己個人洗費
其他開支我全包

多 80歲前唔可以比飽飯女人食

上連登問做乜
連登仔一個月都未必搵都兩萬啦

得咁少資料點答你多定少，興趣班如果係學法文、大提琴、曲棍球、騎馬，兩萬蚊一定唔夠。如果只係彈下琴、學下畫畫，唔好搵啲咁出名嘅老師學，兩萬蚊都夠嘅。

四個人，每人分5千/月，你話多定少？

老婆個人洗費係計咩先？

少 得個兩萬家用餵飽邊個？
佢條仔定佢啲Ex

#2 講得好岩。

你搵十萬，少
你搵三萬，多

工人5000 （人工可能平啲但加埋佣除開差唔多）
四個人一日三餐 每日300 =9000
唔知你細路食緊奶定點 當戒左奶 有時自己煮有時出去食
興趣班每人二千 應該學得一樣樂器=4000
剩餘1000老婆自己用
老婆要煮多啲飯先慳到比自己用
坦白講都真係要慳住使

剩餘2000老婆自己用

睇到呢度就知你冇煮過飯

好睇你煮咩， 你每日煲湯都無左一舊啦

你搵成百幾萬先比得兩萬家用，我係你老婆就先屌柒你再離婚喇

利申搵兩萬，如果係我就我同佢離婚

女人（老）冇用的，可以離婚就離婚

算傻

係咪認真呀
上黎連登問呢d

On9

其實有d 少

未嫁俾你前，佢份人工自己駛晒。
你計吓你俾嘅所謂家用有幾多佢可以自己駛晒就得。

未嫁之前返工做到成隻狗
嫁左之後有工人幫手湊細路做家務接放學
煮飯唔知邊個煮

話就話2萬，工人每月都無左4,5千，興趣班當2千 姐係得萬3,4 一家四口每日食飯，日日煮都起碼6千啦 計埋d雜費其他野，仲包埋自己洗 算少，起碼25k

屌，番工一定做到隻狗咩

即係放棄事業晉升揾更多錢嘅機會，
幫你管理成個屋企教導小朋友培訓工人，
等你可以無後顧之憂全心為自己事業拼搏。

如果你要搵過人替代，你要出幾多錢？

工人都要食飯，係計5個人

香港家庭入息中位數都係兩皮

小朋友咩興趣班先？條數可以差好遠。
其實係咪應該問你老婆好啲？

搵小鮮肉出出火

唔成家立室咪可以全心為事業拼搏， 講到個仔個阿媽無份， 請工人就應該繼續返工

得果兩皮養唔撚到工人
三仔乸cheap cheap地應該夠
除非你地全家日日烚菜，依家根本你老婆貼

笑左 煲咩湯呀 老火定牛骨湯呀?

日日煲? 因住營養過剩 有3高呀

4人家庭食飯咁撚貴架咩
上次跟老母去買餸有魚有肉有菜
三餸一湯都係一舊多d

小朋友幾大先 興趣班價錢可以差好遠
日日放學去補習社留兩個鐘1對幾個啲功課輔導班都over2k

比多d錢太太扮靚，先唔會咁快老。
而且你都望子成才，呢啲錢算得咩。

做咩姐你 人哋踩親你條尾 ？
咁勞氣喺到咒鳩人

廣東一帶，不嬲日日都要飲湯水。
你邊度鄉下？

你計漏你老婆出面果個

老婆冇返工做咩請工人

日日自己煮應該夠做
唔多唔少

工人出糧都隨時冇咗五千，咁你話呢

人地講三餐呀你每日食一餐??

一睇就知係大陸北佬後代
你老母四川定湖北啊
香港人係幾乎日日煲

工人老min都4千幾
一日三餐500x30日都15000
小朋友仲點樣興趣班？

只要唔買肉 煲既湯就唔洗過一舊

如果你小朋友好細個仲要食奶，請個工人就舒服好多
但係如果兩個都讀小學既話，請個工人就好似無乜必要，如果照請，你老婆應該有啲時間返下pt，啲錢會見使好多

三餐一日300真係有難度
夜晚一菜兩肉一湯都二百幾走唔甩啦
Lunch唔煮既話 食個大家樂/吉野家都每人50
早餐每人15蚊走唔甩

窮人生仔正仆街，仲要un兩個

你老婆冇番工？

More than enough

的確係， 冬瓜 青紅蘿蔔粟米個類係可以唔落既
味就清少少， 落肉就好濃味
好睇個人口味

伙食係唔貴，不過其他方面會貴咗
啲工人大手大腳，邊會同你慳啊

有工人既家庭
上至水電煤、下至日常用品如紙巾、洗水液、沐浴用品
全部都會加快至少40%消耗
呢啲濕瑣數，平時唔覺唔覺就會用咗
咁就月月清
冇錢儲

其實如果得兩萬做家用
不如唔好請工人啦
太勉強
如果工人唔好或搏炒
仲要貼錢送工人走

問我地有咩用 點解唔問老婆夠唔夠使

Agger 上面仲有人話多

我老母得二千
好似以前到𠵱家都係

樓上啲人講得啱，減左工人同興趣班得返萬1，連埋工人5個人，慳慳地食既最少都三百蚊一日，仲未計有時想食好啲買吓海鮮煲個靚湯。小朋友扭計買零食買玩具又另外同你計咩，七除八扣淨幾多心裡有數，難為你老婆買支唇膏都要左諗右諗買件靚衫都唔捨得，家咩用 唔倒貼都偷笑

有D數無得減㗎嘛，你咪拆開D細數來計囉。

工人呀 / 興趣班呢D無得變啦

一家四口餐餐屋企開飯你望住D餸都計到啦。

淨番係睇你老婆自己駛幾錢啫

On9但想問一問
老婆唔洗返工點解仲要請工人
定佢要返工

屌你係咪盲架

比得起咪無所謂羅，d錢點用你自己有眼見架麻

你湊一個禮拜睇下先喇
仲要兩件

你都未計佢每星期開房既綠帽費

魚同肉貴少少，，菜十蚊左右
一湯買舊肉都起碼四條野

有工人就叫老婆返工啦

啱。
掉轉講，你會收老婆幾多錢放低事業全心睇實頭家？
另外個仔阿媽梗知邊個有份。

2000夠啦

我唔明點解請工人都重可以唔返工， 有返工就應該兩公婆一齊貢獻， 如果要做好老豆老公， 就唔應該用搵錢黎推卸持家責任

兩萬算少

仲有煮飯話3舊水無可能應該係食開屎

一日一煲湯，一兩條新鮮魚，唔留夾夜餸，食進口生果其實要唔少錢，不過呢d投資係自己同家人食番，絕對抵屌，身體會健康好多

少

痴9線 一條新鮮既魚3-4人份 至少都7-80啦
係咪食開死魚呀？

連登仔日日食新鮮魚又日日飲湯
生果同豬牛雞肉又要外國進口
唔怪得4人伙食都要500一日

食啲街市大陸直銷菜爛菜嘅，幾蚊咋嘛
食佳寶千年肉都好平㗎
小朋友有份㗎喎，食都想食好啲

請工人就叫老婆返工啦

有老婆就叫工人返工啦

請工人要包來回機票, 保險.
平均一個月要差不多 $6000
得返 $14000/month, 一家四口一定唔夠..

$20000 家用, 就唔好請工人 la.

每日工作9小時,五天工作制最低工資=每人生存所需資金,講撚緊個個月6千幾
嘩屌,2萬真係夠?仲要養工人

四個人計咗工人未先，計咗=慳住使應該夠，未計=你咪玩啦大佬

唔緊要, 你老婆唔夠洗就會叫我幫補
雖然生左兩件, 都仲幾好屌

你自己計到，咁都要問？

我都想講

每日煲湯 又係果句，睇你無乜飯經驗，一煲湯分兩日飲好正常

你自己持家幾個月感受下

如果唔駛養工人就夠，養埋就唔夠

你有冇買過餸？ 買舊靚d嘅豬骨煲都4,50蚊啦 再加埋其他料

有錢犯法啊？
你老左睇醫生都唔止呢個數

啲人食得差好似好威咁
買新鮮嘢食好似on9咁
呢啲先係真正嘅奴性

2個小朋友都上小學就建議老婆自己揍返，唔係唔知要個老婆黎做乜

20000仲要包咁多野
如果我係女人 我同你離婚比番d仔女工人你自己搞掂 自己出番去搵工都唔只依個數 仲過得好啦

用慣左工人好難回頭…

樓主比盡都係普通中產
工人5000
早餐當50 午餐晚餐100餐 每日250*30=7500
sources:
興趣班每個最多1500好啦 呢到3000
咁計老婆都有4500蚊用 話多唔多話少唔少啦
前題係老婆一蚊都唔洗比佢老豆老母

係至好

肯定係個老婆懶唔想出去做嘢又嫌家用少，答返你個topic, 要包晒你講嘅嘢只可以講2萬絕對唔算多，但解決方法唔應該係你添家用，小朋友上得興趣班即係已經唔係手抱bb，請得工人就交比工人照顧，你老婆出去做嘢啦，當然你本事搵十幾萬一個月又大男人主義要比個老婆做少奶奶嘅，咁你就乖乖地添家用啦

痴線 出去番工起碼都萬幾兩萬一個月
淨係要番工
依家兩萬仲要湊你全家 傻既都識揀

老婆唔番工點解仲要請工人？

因為唔係個個人都當個老婆係工人

西女人就西女人啦

工人5000
飲食500x30 15000
家用5000
供車養車10000
租金/供樓20000
老婆零用5000-10000

剩1萬應急 要搵7萬

屌你老味諗諗下真係唔想結婚
D女又要30前結 又話要後生生bb
自己又無父幹 事業仲要未起步
真係會害撚死人地個女